---
title: '搜索即服务平台searchify的基本概念'
date: 2012-06-15T03:49:00.001-07:00
draft: false
aliases: [ "/2012/06/searchify.html" ]
---

> searchify是一个Search-as-a-Service平台，解决企业站点的站内全文搜索速度慢，建设成本高的问题，不过对于小站来说，价格还是比较贵的，今天只讨论他的一些基本概念以及运行使用方式。

基本概念
----

其实最初了解searchify时，思路一直在google上，所以就想当然的以为searchify会抓取网站中的页面，形成索引，我们在使用的时候就跟google的站点搜索那样，直接搜索然后出结果就行了。但是事实上完全不是这么回事。

这里有两个概念要先了解下：

### index

index就是索引，我们知道，这就是我们要搜索的内容的集合。在searchify中，我们可以创建多个index（免费期间会有限制），这就是说我们可以创建多个集合，比如你建了两个网站，上面都有站点搜索，那你显然需要两个集合，免得a站点的搜索结果中包含了B站点的内容。也就是说，当我们需要把搜索的内容分开时，就需要创建多个索引。

### doc

doc就是文档，当然这个文档和word文档有区别的。它是一个抽象出来的专门用于搜索的一个数据对象（其实最终表现为一个页面），比如相亲网站要搜人（找到某个人的资料页），那么这个人的数据对象大致要包含的内容就有：

*   姓名
*   身高
*   工作
*   收入
*   性格
*   兴趣
*   爱好
*   学历
*   … …

这些属性（元数据metadata），这些东西合起来，就是一个用于搜索的数据对象，如果输入关键词，要搜人，那关键词就从这些字段的属性中去匹配，全文搜索。当然相亲可能还会关心照片，不过照片是没办法用文字搜索的，所以不宜列入，只可以在搜索结果中显示。

运行和使用方式
-------

刚才说了，searchify并不主动抓取你的页面数据，因为抓取内容的方式并不区分这个属性是姓名还是性格，比如有人要找演员高明，搜出来的全是自以为自己很高明的人，这时候就需要详细搜索，所以抓取页面的方式的缺陷就表现出来，而要做Search-as-a-Service，显然要比google要搜的更准确。那么干脆，你的每个页面的metadata都由你自己设置好了。你把页面的元数据都提交到你的index中，然后就可以搜索了。怎么提交给他呢？

searchify注册成功之后，会自动给你生成两个api地址（其实两个地址是一个地址）：

*   一个是私有的url，包含特定密码的url，该地址用户创建及修改index、doc等等；
*   另一个是不包含任何密码的url，这是公开的，用于自动完成、搜索少的。当然，只要有人知道了你的api地址，都可以搜索你放在searchify中存放的数据。所以一定要考虑清楚，并不是所有内容都需要搜索，尤其不要把有安全问题的内容提交给searchify。

searchify的文档地址：

[https://www.searchify.com/documentation/](https://www.searchify.com/documentation/)

注意事项
----

*   Searchify不是一个关系型数据库，不能跨index进行搜索。
*   用户的搜索习惯需要研究，需要给不同的内容分类以适应搜索。比如人可以按身高分、也可以按学历分、也可以按专长分。相亲网站显然不会按专长进行搜索，而招聘网站可能就一定会按专长进行搜索。
*   各个数据对象之间没有事实上的关联关系（本身不可以跨index搜索，就注定数据之间没有关联性）。
*   searchify所宣称的搜索速度快是相对的，因为你还要请求他的api，所以在他的搜索速度非常快的情况下，仍然要看你的服务器到他的api之间的访问速度（表现在你的后台代码访问该api时），或你的客户到他之间的访问速度（表现在自动提示）。

**原创文章，转载请注明：** 转载自[Happiness space|Jason and chris](https://byszsz.com/)

**本文链接地址:** [搜索即服务平台searchify的基本概念](https://byszsz.com/archives/458.htm)